[億屌成材] Octopus on Apple Pay 等候區 (4)

官方新聞稿

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

FAQ 常見問題
1. 點樣加張八達通落iPhone？

你有兩個選擇，呢兩樣都可以經銀包或八達通app搞掂：
• 轉移實體卡：你可以將一張合資格嘅實體八達通（見Q15）轉移落Apple Pay，過程好簡單，只需輸入卡號碼，然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移。
• 購買全新嘅虛擬卡：你亦可以買一張全新、不記名嘅租用版成人／長者八達通；留意最低消費係港幣$100，當中包括$50按金同$50餘額。當然你亦都可以入多啲錢落去，最高儲值額係$1000；如果經銀包買卡嘅話就用返Apple Pay裏面嘅信用卡畀錢，如果用八達通app買除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或者轉數快找數。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，虛擬卡亦唔可以轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張卡。

3. 按金點算？有冇得負錢？
虛擬卡同普通租用版八達通一樣有$50按金，轉移實體卡時會自動變成虛擬按金；只要交易前餘額係正數就可以負錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡畀錢使唔使解鎖或者驗證？
如果set做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，好似真八達通噉直接放埋讀卡器就得，唔使開mon或者解鎖。

5. 會唔會影響其他Apple Pay信用卡？
特快交通卡唔等於預設交易卡，換言之係唔會影響到信用卡交易。例：放埋信用卡機或者撳兩下side button會彈預設卡（即信用卡），放埋八達通機就會彈特快交通卡（即八達通）。

6. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
大部份原有服務都會自動轉落虛擬卡，另外如果買全新嘅虛擬卡亦可以正常登記有關服務，其中包括：
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 港鐵乘車優惠及服務（例如全月通）
轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

7. 點樣增值？

只要唔係插卡式嘅增值地點都可以為Apple Pay八達通增值，另外亦可以用Apple Pay內嘅銀聯卡增值（見Q8），或者經八達通app用O! ePay／轉數快轉賬。

8. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值；每次最少增$50；銀聯卡增值唔收手續費。

9. 有邊幾代iPhone／Apple Watch支援？［已fc］

• iPhone 8或以上
• Apple Watch Series 3或以上
• 日本版iPhone 7／Apple Watch Series 2

10. iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔得，如果兩邊都想用就要有兩張。

11. 會唔會畀人嘟走晒我啲錢？
八達通機要商業登記，O! ePay拍卡過數都要先登記卡號碼。而且拍卡畀錢iPhone會第一時間通知同震機，比起傳統實體八達通更勝一籌。

12. 唔見咗部電話點算？
可以經iCloud鎖機，張卡會即時停用。

13. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會，張卡跟你Apple ID而唔係跟機，可以喺同一個account嘅iPhone／Apple Watch之間無限次轉移，就算delete咗都可以隨時restore。

14. 點樣退卡？
上八達通個網填份form，佢會將餘額同按金加埋，然後寄張支票或者退款信畀你。

15. 支援邊種八達通卡？
• 不記名租用版成人／長者八達通
• 個人租用版成人／長者八達通
必須印有9位數字嘅八達通號碼（8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)）
以下個人八達通唔支援：
• 年齡在12歲以下的個人八達通
• 附有殘疾人士及學生優惠的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／廸士尼月票的個人八達通
另外銷售版八達通（包括特別版八達通、別注版八達通、迷你八達通等）、銀行聯營八達通（例如Citi嗰張）等等一律唔支援。

16. 幾時出呀屌你老母？
2019年內。

Octopus on Apple Pay 等候區系列
等候區1：
等候區2：
等候區3：

快D出啦

多謝樓主億屌先
但黨鐵而大家咁樣
真心唔想down啲app

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

億屌留名

留名

一共有冇15個post

LM
希望真係倒數三日

LM

唔使down八仔app
銀包app可以搞掂晒

麻煩睇吓#1

10 月 14 有新 T&C, Apple Pay 逢星期二 rollout update
所以 launch date 係 10 月 15？

今時今日 仲用八仔？

用八仔消費每100蚊 黨鐵就會袋你兩蚊

黨鐵會賺你兩蚊啊！！！！

罷搭罷買黨鐵 罷用八達通

咪撚用8達通益黨鐵啦

想問下 CITI個張Octopus VISA 轉唔轉到落去IPHONE度?

相信唔關事, 呢個 t&c 完全冇提過 Apple Pay, Apple Pay 應該會用另外附表

即係重有機會開多附表，之後先merge返入呢張T&C？

lm

頭post整到鳩咁長都冇撚用

我估係

秒經

唔得

唔好意思巴打
咁可以打去CUT卡 出返張普通OCTOPUS...........

等佢launch係Wallet出就得

我而家部IP8+ 入面有張SUICA卡
唔知再加張OCTOPUS入去會點....
拍卡個陣唔知識唔識自動DETECT.....好緊張

入setting揀express transit做八仔就得

巴打好勁
多謝解答

電話入正常八仔，手錶入癈老咭

我用緊三叔有張 smart octopus
依家買咗新iphone係咪又要開張無得轉移

點解要咁做

會唔會手錶正常順手啲

唔會啦
戴開左手但拍卡位多數右手
你想唔想像到個姿勢

巴士小巴都係左手

轉舊卡入去交通津貼係咪可以帶落去？ 定當新卡？

之前唔係實牙實齒出唔到架咩？

我冇料架
改圖黎架咋

爆推

唔搭黨鐵但我右手戴錶

搭小巴 巴士 左手岩哂

我都無料架
都係聽返黎

2.5%

我等緊新巴爆料然後抄出公海

希望唔洗開到5先出

其實我同時好期待 Apple Maps transit 開。

求爆料

Cls

我眼盲，sor

我見Google Maps已經有黨鐵時間 車站 同電車站既資料
應該Apple Maps都好快更新掛

❤❤❤

麥巴你咁遮法

諗住整夠2張輪流用
不過揸車，泊車都係實體卡好，如果落大雨都係用翻實體卡起碼唔使泊部電話淋雨

不過關於個名⋯

到底係咪20號就出

現有的「八達通發卡條款」(將於 2019 年 10 月 14 日起被更新版本取代)

依個係人手增值,如果你本身張卡係有信用卡自動增係唔會收,之前有人試過

10月15日出?

唔好啊
成個月點等啊

個pdf下面有更新咗既條款

[black][/black]

預覽明明唔係咁
嬲
做返CD ROM

個名

我永久退出謝罪

退出謝唔罪㗎
罰你留底陪我地等佢出

正皮係俾你啲水印

想睇抄圖網會點抄

HK01 見到生日日期會唔會打咗格仔先post

識會啦，咩日子呀

實

喱啲成本10個先一毫子甚至更少，當做宣傳跌都跌咗，改下個好啲嘅名都唔肯

銷售版竟然唔支援

Apple Pay × 八達通

唔會比apple放入佢個名喇

八達通

就咁樣，之後啲人點叫就由香港人自己演繹，聽得明就得

叫返八達通囉

其實就算叫Smart Octopus有咩問題?
咪又係咁用

Shamsung表示咁我冇得做「獨家」

睇八達通啲宣傳又唔似會用 Smart Octopus

應該係Apple 唔俾喺宣傳文件上整啲奇怪嘢
因為大家都係 (卡公司logo) |  Pay

可能八達通諗住喺其他地方叫smart octopus ？

用緊銷售版八達通 先用左一排...

咁我相信喺 / iPhone 入面係唔會見到 Smart Octopus 呢個字

呢張就係GM版既圖
冇名
叫返八達通

Smart Octopus呢個名好柒wor我覺得

絕對係

五大訴求缺一不可
光復香港時代革命

多謝你麥巴

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

都唔係第一日知八達通不思進取

票價優惠計劃 = 正苦津貼？

咁撚惡

不可逆轉，係唔係一世都要用iPhone嘅意思

幾時有得用啊屌你老母

係，三星隻smart octopus同Apple Pay Suica都係不可逆轉

Lm

公共交通優惠即係政府交津？入左就唔可以轉？

屌！佢寫Smart Octopus, 即係2.5%手續費囉

林淋病個交通津貼呢？

似係全月通多d

你一世人用一張八達通咩

我屌你老母八達通

官方名稱係
中文：Apple Pay 內的八達通
英文：Octopus on Apple Pay

特快交通卡只可以揀一張交通卡同一張付款卡
唔可以同時揀兩張交通卡

Octopus on Apple Pay👍🏻👍🏻👍🏻
Smart Octopus ，肉撚酸！

主要搭黨鐵，慣左好電話拍八仔 (夾落電話)，如果加左個電話好易比狗咬。加落錶就睇清楚無人先用錶，唔肯定就用電話。

Ata同PCM都有寫返來源係連登
ezone同乜鳩eprice cut頭cut尾
eprice仲夠膽死落埋佢自己個水印 痴撚線

咁邊啲先豁免

Sor9 記錯
Apple話係「你可以為每個交通網絡設定一張付款卡和一張交通卡作為『特快交通卡』」
八達通同Suica因為係唔同交通網絡所以得
兩張八達通同時做express transit就一定唔得

同Smart Octopus啲條款大同小異
但Apple Pay係冇話唔畀入學生八達通
係咪即係可以入

有新圖
麥巴離開後即刻出現接班人

我用 iPhone X, 入面有 Suica 同上海交通卡, set 一張 On 時, 另一張就會自動 off, 你可以兩張同時 On, 係 XS / XR 嘅新功能?

如果你已為中國大陸的交通卡開啟「特快交通」模式，便無法將任何其他卡設為「特快交通卡」(Suica 除外)。

巴打部機語言係中文
但係寫Octopus
之前有張圖係寫八達通
咁inconsistent唔似Apple

邊張圖？

全月通講左冇問題
似係講緊機場員工優惠同學生/傷殘黨鐵優惠

我都冇為意喎
只可以話係測試階段裏面啲問題掛

咁機場八達通之前有巴打都講左轉唔到了

唔緊要啦
至少可以肯定唔係叫Smart Octopus
我估條款入面寫Smart Octopus係因為佢照抄過嚟當placeholder 真正出嗰時先會update

請問如果在手機開張虛擬八達通，仲有冇咩儲分果d？

你去登記咪有囉

機場八達通用唔用到

公共交通票價優惠計劃係政府搞
只有長者同埋殘疾人士受惠
學生八達通係under港鐵學生乘車優惠計劃
應該唔關事

而所謂嘅學生個人八達通
只不過係加咗學生身份嘅成人個人八達通

姐有學生優惠就無apple pay 唔關張卡事

好多優惠是利用八達通的號碼為記錄，所以三星可以的話，Apple Pay也可以

因為terms and conditions 和Smart Octopus 大同小異

個人租用版成人八達通入到
佢又冇話學生優惠唔得
即係入到

ii 個位又話附有殘疾人士或學生優惠既個人八達通唔得既

嗰個係Smart Octopus條款
佢抄到去Apple又del咗呢句
淨係話小童、$2同員工唔得

明白 thanks

邊有話$2唔得

公共交通票價優惠計劃＝$2

普通長者八達通都係 $2

所以咪唔關事囉
直接買一張長者八達通已經係$2
條款嗰度係講緊個人八達通再加$2優惠

原來係咁 Thx

如果嗰9個字會轉的話，你冇可能登記門禁

轉係好似信用卡咁，hash完個encryption code不斷轉

秒經

不能

688字頭一定冇

點解停車場用唔到？

唔該巴打～
咁啱係梁振英字頭

Samsung Pay可在Octopus app內claim

想問下點開虛擬八達通架？

麻煩睇#1

八仔app加卡嗰張圖唔知點解corrupt咗
喺度補返先

不過我都唔係太肯定個步驟啱唔啱

直接開長者八達通，唔需要用實體卡轉

應該同map transit一齊出，會有站名

咦咁巴打點會唔得
Suica同大陸卡可以同時express transit
唔係新功能嚟

補返張圖先

可以開晒三張 但唔可以同時 set On

同時 set 做開啟喎

Yes

即係點
一係on 一係off
Suica同上海卡可以同時on

佢哋想去samsung化喎

2019年內真係等到頸都長

Sorry 啱啱試咗 13.1 Beta 3 係得, 但我肯定之前有個 13.0 Beta 係唔得, 會開呢個就自動熄另一個, 可能係之前個 Beta 有 bugs

巴打你部機有齊 4 張卡, 可唔可以試下 On 咗上海卡後, 再 On 埋 hop 卡, 又或者 On 埋北京卡?

上海卡→Hop

上海卡→北京卡

兩張都會被上海卡取代

其實點解停車場唔得？

可以
Del咗佢再restore都得

咁del左後啲錢會去左邊

唔該晒巴打
即係所有行 NFC-A / B 嘅只可 set 一張卡

咁證明八達通係行Felica

唔會去邊
會keep住喺張卡度
你restore嗰陣會restore埋個餘額

係
又一證明 FeliCa 係好過 NFC-A / B, 可以同時 set 多過一張卡做 On

其實開哂同唔開哂都冇咩分別既
你又唔會朝早係香港 中午係日本 夜晚又係香港

但會同一日香港去日本 or 日本去香港

冇追post
係咪9月20日 ios13出就有得用？

無人答到你

因為無人知

上面行者巴證實咗
NFC-A / B 嘅卡唔可以同時多過一張係 On
NFC-A / B 同 NFC-F (即係 FeliCa) 就可以同時 On
多過一張 FeliCa 都可以同時 On

不過同一個交通網絡嘅FeliCA只可以有一張on
至少Apple係咁講
e.g. Suica + Octopus可以同時on
但係唔可以Suica + Suica

咁絕對合情合理
等如你兩張實體八達通一齊嘟都唔得咁啫

係 如果set兩張佢都唔知用邊張好
因為之前有人問過可唔可以同時set成人同長者
如果係咁就要自己揀返

加張兩蚊卡落去好唔好

其實唔關 NFC-A/B 事, 係大陸交通卡同其他 A/B 互沖...
其他 A/B 都係可以一個地區一張

可唔可以 iPhone 同apple Watch set 唔同既特快交通卡？

當然可以

仲洗問

Thanks

可唔可以同時加兩張卡？
廢佬卡同成人卡

應該可以
但係express transit 同一個地區只可以set一張

原來唔支援Apple Watch 1
要換錶了

你加幾多張都得
當然Apple Pay卡數有限制（好似係12，包埋信用卡）
而且只可以set一張八達通做特快交通卡
如果想用另一張就要事前去Wallet揀返

即係可以黨鐵用綠卡
小巴巴士用返正常卡

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務

普通商場停車場泊車都用唔到？

轉移

希望過多兩日有消息

10月15日

我屌呀

14/10 先改 T&C, 真係似 15/10

可以睇得出攪咁耐係 Apple 定八達通問題

八仔呢間撚屌公司

Apple 已經ready哂

其實我地有咩方法令八仔知道民意同進步d

時間表應該定哂 佢唔會改喇

Apple ready咗兩年

八仔想零成本搞

一開始八仔一定係屌Apple唔肯貼錢幫佢搞埋infra

咁都係轉一下啫下話

一早知啦 好多人一早已經喺八達通 Facebook 係咁屌

.1 update通常十月中後期出

點解會加$2卡, 你又未夠65

Apple 講咗 13.1 係 30/9 出

八仔咁早擺咗上網.. 會唔會仲會拖呀
以前邊間BANK 有APPLE PAY 都係1個月前 開始登廣告 之後隨著IOS UPDATE 既一個禮拜後就有得玩架啦

好多人concern一張8仔可唔可以手機& watch兩邊同時用
答案當然唔得, 但八掛問下其實由手機射去watch或者調轉會唔會好煩
如果唔太煩複咁加一張8仔兩邊用得啦

都岩 apple無可能比佢拖太耐？

平行時空

Sor冇為意 咁咪益咗我哋

添曲

但八達通 T&C 14/10 先改, 以乎 ....

都唔錯啦
正常都唔會一update就有得用
如果10月中先出我哋仲等得耐啲

一個月又一個月

唉 唔好提啦
而家有啲希望咪算囉
每次諗起開卡個畫面都扯到恆晒

等陣開卡太多人搞到死SER就唔好啦

好想轉完張卡啪爛佢

十月中先出，即係十一月先用得，儲緊交津補貼架

咁去 77 ok .個d 買野
要唔要 face id /指紋？

No need

我鍾意長者卡個卡面design，得閒開嚟j下唔得？

BTW 今晚可能有 13.1 Beta 4

um....冇....你唔用咪得囉

我唔可以過左65歲？用之前洗唔洗whatsapp通知你？

??????

我聽日七十大壽啦傻閪

我100啦

買張實體卡10月1號開始用囉
到時候轉入去要佢蝕張卡

咁樣八達通公司會唔會知有兩張卡同時出現係同一部電話

關唔關佢事呀
我加幾多張卡入去係咪要乇達通批准呀

呢啲踩界嘢我都係prefer 實咭算
斷估你都唔會只係加張卡都去就算架啦

點樣踩界法
我鍾意兩張成人卡輪流用係咪唔得
我借部電話俾阿嫲搭下車又係咪唔得先

我回應緊一成人一廢佬...
唔隻兩成人......

我加埋阿嫲張卡落嚟又點踩界
請你睇請楚第二點

仲未講你假設咗我係65歲以下
我係長者，65歲
我鍾意星期一用長者卡$2搭車，星期二心情好啲想用成人卡俾貴啲又好踩界？

65歲以上有幾多人識用Apple pay 心照啦
有$2唔用屎忽痕用正價 ？

你要夾硬講 實講到百樣可能
但只想講 同一部機一成人一廢老有風險
我就唔會冒險啦

原來65歲唔用得Apple Pay㗎
快啲同你公司講啦，有人想借Apple Pay八達通做犯法呀

我錢多，你埋得我啫

得啦，呢個時候仲帶把餐刀出街
仲話同把嚟切月餅喎
有咩人會喺呢個時候帶把餐刀出街同人切月餅㗎
我就唔會喇，心照啦

我實講到百樣可能就已經顯示到你冇辦法喺毫無合理疑點下入我罪
香港同大陸司法制度唔同就係呢度

點解呢度好似講到用長者咭好似正常咁，如果你係唔想俾錢又想犯法不如跳閘啦，錢都唔使比。

呢度冇人叫人做犯法嘢，亦冇叫各位成人用長者卡搭車

我想提返大家：
成人用長者卡作非交通類付款係冇問題嘅，各位成人可以加多張長者卡去便利店買嘢飲
一個人係可以用多過一張八達通
長者係可以照用成人八達通搭車，各位長者心情靚嘅話可以加多張成人卡俾正價

但成人千祈唔好用長者卡搭車

人人70大壽齊齊用廢老卡慶佢老母

想知其實咁樣work 唔work

狗?

你係藍絲定5毛？

得啦，呢個時候仲帶把斬肉刀出街
仲有盾借俾你喎
有咩人會可以借到狗用盾牌㗎
我就冇份喇，心照啦

然後拖拖下出年先有得用

太難明？咁多負皮嘅

估唔到喺連登搵到件藍絲
更加估唔到會喺呢個post摷到

睇嚟真係冇人明

曲到圓喎

星期五死線

星期五八達通老豆老母一定好撚唔得閒

呢度有無巴打話過係25號出？定得ata係咁講？

agree

你咁講即是打定輸數出唔到

樓主似係講緊出到但問題多多，所以要靠八達通既老豆老母去安撫大家

單數月狗巴月票表示

聽隔離ios post講ios13.0 bug到仆街

我真係唔明咁多負皮同咁大反應做乜q
可能我miss咗啲嘢關於而家局勢同$2卡
但我出於好似#340咁講啫
正等於叫人唔係學生身份就唔好用學生8仔一樣以免中招, 咁都有錯?!

你真係唔識㗎窩

Agger，驚就唔好出街啦，出得街就預咗俾人打㗎啦
啱唔啱先

係我就唔會用電話玩廢老卡了

有咩事上黎廢老卡可以扔落垃圾桶, 燒左佢又得
電話你disable極都實有紀錄, 比你有得解釋都冇用
明知告你唔入都照捉你返去先, 唔好再諗住告你唔入就可以同佢地玩
一定要用最冇手尾跟的方法先得

和理非唔係預畀popo打個喎

tracking issue?

但實卡一捉到就衰硬

睇嚟你真係冇睇新聞，冇聽過過白衫人同畜聾無差別打人？

當然有啦

想問下iphone se 加 apple watch series 4 用唔用到八達通?

用左一個禮拜覺得ok 都係細bug

大撚把錢你罰囉 我係鐘意用

屈埋你偷野

睇個氣氛唔似係 20/9

刑事先要求毫無合理疑點
未夠65用長者飛唔係刑事

上面講到犯法咁喎
唔係刑事咁驚閪咩，驚自己間公司唔見錢？

跳閘都唔驚啦
2蚊卡驚

我覺得八仔點都會開個記者會...

被人屌咗咁耐，Apple Pay都算係唯一一樣嘢可以畀佢哋打飛機洗底，無理由就咁無聲無色咁出

不過睇埋呢兩日會唔會call記招...

上次開記者會，pcm好似都係嗰朝先放料話晏晝有記招

你真係咁諗?

佢都係善意提醒比人周到好難解釋姐

上次 11/7 傳媒係當日上午失知有發佈會?
我唔記得了

做乜幾頁都係淨係得純文字討論

上次邊係發佈會
只係新聞稿

即係 PCM 朝早收到風晏晝會發新聞稿?

真係唔識🙃🙃
有咩事delete 咗先
再Add 多次入去囉

自膠，原來係新聞稿

dllm 八達通

因為要等到10月

爆料呢

20/9 開始應該會有好多日本讀 NFC 嘅 app 上架
應該會 check 到八達通餘額, 可以玩住先

未必讀到
有個developer話要check吓八仔啲spec再研究

「聰明八達通」

食咗聰明豆八達通

八達通啱啱出冇耐果陣
地鐵啲查票機閒置果陣係顯示「請使用聰明卡」

巴打有啲年紀

智能八爪魚

iOctopus

iSmartCard

iTopus

唔知有無關係呢

同 Apple 有乜關係?

呀生，呢個已經成個月

問下姐

如果 13.1 今晚都未有 Beta 4 就有啲古怪

點解咁講
不過聽晚都預左捱眼訓更新埋13.0正式版睇下有無料到
無就收皮啦
不過總覺得真係要收皮

一更新就有會係奇蹟中嘅奇蹟

所以先話覺得真係要收皮
8仔零宣傳 都無咩希望

佢零宣傳我哋都會狗衝去開卡

事實
不過最驚佢地既思維係覺得反正大把人期待
咪慢慢拖住黎搞，反正幾時出最終都會大家人狗沖
所以佢地完全唔急

幾點有得更新iOS 13

凌晨一點

Firm 已 Con
13.1 Beta 4 一陣就有

聽晚凌晨一點

佢冇問邊日

佢嘅問法似係以為香港都係 19/9 有

Beta 4已出

Up完beta4順咗好多..

瘋狂error up 唔到...

Pb同db 一齊出

因為已經夠穩定

香港 9月20日 1am?

仲有大半日就知仲洗唔洗繼續屌
希望八仔真係生性愛護佢老母

Apple Store啲天才話20號出iOS13喎

屌住先嘛

新機一定係13

未必咖，舊款未賣出既都可以係12

佢新機個定義係iphone 11

八仔一向都好不孝

請問點解我無加八達通個選項？已用beta 13.1

有就全世界用緊啦

追post la

個post名都寫明等候區

唔except今晚ios13出會即刻有

印象中三叔果個都係發佈會完左一兩日 記者試用完 出曬教學 先正式比普通人用
所以有定心理準備 iOS 13一出都未必有得用

點會唔洗繼續屌
Visa/master增值呢

一定屌硬

我會當佢未有先，冇咁勞氣

有得用住先就得啦

有得用原本傳統嘅方法增值(自動增值或者去七仔嗰啲)就咪鬼理佢

20/9 1:00 齊攪炒 無得整冧聰明卡個server

到而家都唔出新聞稿 真係難d

記者會未???

想請教呢樣同八達通本身oepay app有沒有關係？即可用oepay app查實體八達通結餘等操作（之前鎖了nfc所以不能用）

今晚update完都無就等25號，都無就等13.1，都無就應該等t&c生效了

仲未有新聞稿同記者會 今晚應該都係冇 希望我炒車

樓主幫黨鐵賺錢
每用$100，黨鐵袋$2

當然有關係
八仔app同Apple Wallet係互通
不過開卡、轉移、增值等簡單操作唔需要八仔app

等到頸都長

等 13.1 啦

至於可唔可以拍卡check餘額
有巴打證實咗新版八仔app仍然要用佢個藍牙讀卡器
當然八仔可能會喺未來加呢個功能

嘩唔撚係呀嘛
咁我咪仲要繼續keep全部舊an機入錢落oepay

同老婆用同一個iCloud ac係咪要分開先分別用到
如

有冇巴打拆開 iOS 13.1 Beta 4 睇吓有冇新嘢

一張八達通卡同一時間只可喺一部機出現
如果你兩部機都想用 就要有兩張卡 就算係同一Apple ID都係

到依家都冇消息，姐係聽日冇

這就是香港(蚛蟈)

食定偉哥等屌

啱先睇10月14日更新的條款
發現其中佢改左少少野

2.3 本發卡條款所使用的一些詞語說明如下：
(t) 「流動裝置」指任何合資格的流動或可穿戴式技術裝置或本公司不時公佈的任何其他裝置；(呢個係新加)

8A.6
閣下的O! ePay賬戶及已登記八達通之間的轉賬及／或為閣下的O! ePay賬戶提供增值服務，須受若干條件規限，包括但不限於本公司不時知會閣下的儲值限額、每日交易限額、年度交易限額、每月從已登記八達通 轉賬的限額及每月從作為已登記八達通 的Smart Octopus轉賬的限額。

11. 功能失效
若閣下八達通 的功能並非因閣下的過錯所致而失效，而閣下亦沒有在任何方面損毀或擅自改動該八達通 ：
(g)
倘若閣下獲發出Smart Octopus並且在 獲發出Smart Octopus
時已向本公司提供個人資料（如適用），則閣下註銷閣下的
Smart Octopus 時應聯絡本公司或使用本公司的網上申請
或本公司不時公佈的其他渠道，本公司會安排退回儲存於
該八達通內的工具按金（如適用）及儲值金額（如有）。
退回儲存於閣下的Smart Octopus內的工具按金（如適用）
及儲值金額須受若干限制，包括但不限於本公司不時通知
閣下的每部流動裝置的每年退款限額。

12.6 閣下應與本公司或本公司的認可服務中心（或任何由本公司認
可服務中心所指示的其他方）聯絡，或登入本公司網站或利用
本公司不時公佈的其他渠道，申請註銷使用閣下八達通流動電
話卡 的八達通 功能。本公司在扣除包括八達通服務收費及欠款
等任何款額後，將停用閣下八達通流動電話卡 的八達通 功能，
並將此八達通流動電話卡 內的儲值金額退還閣下。然而，本
公司將不會向閣下退還，此八達通流動電話卡 的售價或任何費
用（如有）。如閣下註銷使用八達通流動電話卡 的八達通 功能，隨後將無法重新啟動。(原本係使用八達通流動電話的八達通 功能)

12.6A
如閣下已獲發出Smart Octopus及在獲發出Smart Octopus時已向本公司提供個人資料（如適用），閣下可使用認可流動支付應用程式或本公司的網上申請或本公司不時公佈的其他渠道，以註銷閣下的Smart Octopus，本公司將在扣除以下費用後停用閣下的Smart Octopus：

(i) 閣下的Smart Octopus 內的任何負值儲值金額；
(ii) 手續費（視乎閣下已獲發出該Smart Octopus的時間多久而定）（「Smart Octopus手續費」），藉以彌補本公司產生的費用；
(iii) 自動增值服務的任何欠款；
(iv) 第13.4條所述的不常用Smart Octopus行政費（如適用）；
(v) 關於八達通服務的任何其他金額（包括收費欠款）；
並將此八達通 內的工具按金（如適用）及儲值金額退還閣下。但本公司將不會向閣下退還與閣下的Smart Octopus 相關的費用或任何收費。如閣下註銷Smart Octopus ，隨後將無法重新啟動Smart Octopus 。退回儲存於閣下的Smart Octopus 內的工具按金（如適用）及儲值金額須受若干限制，包括但不限於本公司不時通知閣下的每部流動裝置的每年退款限額。

係咁得閒f5 octopus個網
7月11佢差唔多4點出新聞稿

真係屌佢老母生性啲啦

排版fail

凍撚過水

冇啦 放棄啦

其實iOS 13鑊氣厚過屎真係唔應該用住，等到幾個星期/月之後出13.1/13.2穩定version嗰時應該夾到八達通出喇掛

咩原因要share Apple ID?

icloud慳錢

8蚊plan一個人都唔夠用
兩個人用50GB？
佩服

Icloud家庭唔係仲平咩 定兩個人用50gb咁勁

啱啱出咗新聞

八達通行政總裁張耀堂表示，在Apple Pay加入八達通的計劃不會隨明天有新的iOS推出，但會盡快安排在今年內實行，屆時會再另行公佈詳情。

咁應該10月掛😩

咁我又真係一部iphone用10GB icloud就夠嘅 同人夾family plan都仲有剩

又要繼續屌佢先得
正宗唔屌唔安樂

屌你老母八達通

炒哂車

屌你老母

let's crash

唔屌唔得

廢物八達通

冇希望就唔會失望

無錯

出D搵錢嘅八達通就咁L快
🤦🏻‍♂️

唔洗等到今晚已經開始屌得

今年內
佢地係咪得一個weekend番工IT狗intern

垃圾公司
睇死幾時出都大把人會用
所以根本唔急

屌

我覺得算穩定wo 無彈app bug就實有

又要屌到幾多個1001 post先有

八達通公司係廢閪呢個名並唔係浪得虛名

真係用支那支付都好過用你

即係10月15號啦
仲有25日 大家撐住
到時都未有佢就死

又25日

計我話大家唔好期望咁高，當死線係12月31號實無死

屌佢老尾

睇黎要去九龍灣圍一次八達通公司

就算10月15如果又無咁我地又可以點

無法架
間濕鳩公司做野咁慢

香港八達通科技領先全球

八達通推新技術速度領先全球

第一日beta開始用，唔覺有咩大問題喎，ios7年代嗰啲先叫有鑊氣

g持

叫咗唔好有期望係聽日出

冇期望過 但係都要屌

我次次講話唔好期望都俾人負皮

請問師兄邊個位呀

仲講幾多日
FF左咁耐 仲要FF個deadline比自己
心諗佢出唔出都擺而家
廢到唔想再理

唔等了
唔出就唔出 繼續出伸縮八達通啦 垃圾公司

iOS11到死個日都係咁廢

衰唔過ios 6轉7嗰陣啦

仲有13.1既 未必去到10月中 希望

繼續屌

屌你老母咩

屌八達通老母呀屌

叉雞飯DLLM 八達通老母

屌佢老味

已證實 iOS 13 讀 Suica 餘額嘅 app 係讀唔到八達通餘額

最奇怪嘅係, 一啲反應都冇, 連 error 都冇出, 好似冇卡一樣

要用番八達通app先讀到？

咩app
想down黎玩下

個 System Code 同 Suica 唔同
有冇人爆到 Android 八達通餘額用乜 System Code?
有的話我就可以叫個 Developer 寫一個 for 八達通

巴打有冇計搵到八達通個 System Code?

TestFlight app, 要問 Developer 拎條 link

0x8008

巴打咩嚟 小弟唔識 IT 嘢 係八達通 System Code?

其實係唔係一定會出？用緊三叔S10+想轉會，唔怕等多幾個星期，但驚冇咗smart octopus唔方便

係呀

出就一定會出 而家係睇幾時出

八達通我屌你老母

留名睇iphone 11s出左，都未有八達通apple pay

我都係咁諗，八達隆呢個veraion 應該冇。。。。。應該要等13.1

屌

聖誕都唔知有無？

咁又唔會 話左今年出

幾時正式出，想試

八達通公司講既野你都好信
你預起碼一年後先出到就差唔多

依家咁既時勢 送俾我都唔再用黨鐵通 每用100就俾黨鐵拎2蚊

個developer話同iOS 13一齊出

Apple 已經批緊

唔得 今日比 Apple reject 咗 已經再 submit

八達通老母聽日久休復出

最新消息, Developer 已經搵到八達通 System Code 嘅資料, 有新料再報

有就最好
只怕 Apple 做嘢冇咁快

應該唔使咁遠掛

呢個咪我試嗰個

你有冇試用八達通拍落去? 係咪完全冇反應?

IC Card App個介面正啲

連 error 都冇

IC Card App 拍八達通有冇任何反應?

果陣好似係17年12月12號發布會,14號Samsung Pay有update先用得

冇 個dev都話要再研究

好
有新消息記得報上嚟 Thx

間垃圾都唔敢講日期大概係幾時
唔會再自己FF個限期出黎
每次都下一次
都係果句唔出擺就 唔鬼再理

繼續叉雞飯+凍撚水

6轉7算好
4轉5嗰陣部4仔lag到

陰公，咁我唔買機住了

巴打希望你繼續爆料

照up 上ios 13 玩下先

好似以前地圖中文地址唔會打中國香港特別行政區咁累贅

下面呢張屌八達通老母第四個圖攞嚟

係唔係又係D支那狗亂咁report 搞到個地圖錯

望到中國香港特別行政區咁撚柒長就覺得好on 9

支那人就係咁撚 on9
長嘅就要整短佢 短嘅就要整長佢 總之整到同本來唔同就叫有中國特色

慘被apple爸爸當condom仔

會唔會係頭號香港同美國蘋果Fans 689做，得佢會咁無聊會寄信叫人改呢D野同咁強調中國香港

下個post都未出可以改京屌成材

八達通行政總裁張耀堂表示，在Apple Pay加入八達通的計劃不會隨明天有新iOS推出，但會盡快安排在今年內實行，屆時會再另行公布詳情。

中國嗰啲反而顯示英文地址

投訴佢啦屌

iOS 13.1 confirmed 香港時間 25/9 出

打定輸數14/10出

真心期待左好撚耐
屌你老母又要等

睇佢幾時update 八仔app算啦

屌佢老母 update完 ios13 都係無料到

加咗八達通卡，咁拍卡個時係拍落八達通機定咩

屌那星citi果張唔支援

加咗信用卡，咁拍卡個時係拍落信用卡機定咩

冇料到

拍架電話落地下

八達通老豆老母好撚唔得閒啊

What app???

iOS 13.1 提前推出 wor
9月24日
唔通.......🤔

唔係，啪落條女隻閪度，嘟完就可以屌

妙問妙答

叉雞飯我屌你老母銉，八達通

死線定25/9 無既話 一齊去佢樓下圍佢老母

拖左咁耐都出唔到
無咩可能多5日時間就搞得掂

八仔可能得一個人做野

睇唔明

我唔明你唔明啲咩

唔明嘅已經可以上一頁

八達通老母今日久休復出

睇頭post過實體卡入左落電話度就會作廢冇得轉返實體卡,咁我每個月買全月通都要成部電話隊比個黨鐵職員?

八仔真係要做多啲宣傳
陣間班傻仔走去拍落信用卡機就唔好啦

唔會咁慘掛

實有呢種人

之前好似喺呢度見過有人以為畀錢係講用Apple Pay

ios13加咭仲係有寫交通卡三個字

up 咗點解冇得add 交通卡？本身有suica 係咪add 唔到？

突然之間諗起有樣嘢想問

如果入完個人八達通，之後整壞咗部機要點做

因為平時整壞卡係去搵mtr職員整，佢會寄過新卡比你

又如果用用下洗機，啲錢又點計

壞機同換新機情況一樣，晌新機用原本加卡個Apple ID login番iCloud，再去Wallet就會搵得番張卡加番落新機

你邊部機壞咗／洗咗 就去iCloud搵返嗰部機
Delete晒啲卡 然之後喺新機加返
Apple Pay入面嘅交通卡好處係
除非你退卡 否則永世儲存喺iCloud

屌得登入嚟睇 原來仲未有得用

但唔係話就算部機無逕網都可以用到咩？

咁如果我喺無上網嘟完張卡之後就壞機，啲資料無sync落ICloud, 之後洗機重練再入卡，啲錢咪無洗過？

定係靠八仔merchant 自己send 返上比server，因為防止啲人用非正常手段加錢，八仔每日都會對數數，而merchant 就會每隔一段時間將data send 返比八仔

以往既經驗，你預出年先add到就差不多

隔離post有人問左藍精靈話13.1會有

你加咗落新機之後卡號碼會變 舊號碼自然會取消 即係舊機嗰張卡會用失效唔到

每五日發一次夢

幾時先拞畼夢想成真

好難理解，一間步伐咁慢既公司點解可以係香港扎根咁多年

我之前係又一城都問過，當時佢地同我講新iphone一出就會有

問過有同一個答案，淨係話出13會有

因為香港人都唔鍾意變，都係佢餵乜你食乜

根本無得杯割八達通，就算其他鋪頭唔用，搭車條數佢係食硬你

如果唔係佢發現非交通收入少咗好多，我諗永遠都唔會同apple合作

學生優惠八達通唔支援
八達通我屌你老母

屌你老母8達通做野慢到仆街不思進取

我地幫八仔宣傳左咁耐，比返d甜頭我地連登仔做beta tester啦屌

仲要等

垃圾8達通 究竟幾時有

八達通我屌你老母老婆

就黎要兆屌八仔

每日一屌。八達通我屌你老尾

唔通十二月三十一日先出

用SE 但係watch係S3 用唔用到

ecg有左好耐啦

我講當日出4嘅時候

watch用到

盡快安排，都唔係肯定今年內架

可唔可以推咗文宣post先

係時候要focus返行動post，做多啲文宣

屌，頭先八仔有update,打開乜都冇。

仲係v5
6.0先有料到

我要殺死八達通呢個仆街！！！

入黎屌八仔老母

真係抵八達通俾其他強國app吞曬個市場
日本西瓜卡出左勁撚耐

先拍自己個柒頭一下, 再拍收銀個頭一下
秘技唔好講畀咁多人知

可惜最近為咗杯葛黨鐵，消費已經唔撚用八達通
等黨鐵交片先考慮復用

不知所謂，依家仲出 5.x.x

其實有樣嘢幾concern, 8仔入咗wallet後洗機又話號碼唔同咗, 跟住可能不知情下整咗啲嘢又話個號碼唔同咗...
因為好多商戶8仔優惠係認號碼㗎嘛, 咁點搞呀?

真心唔知佢 up 嚟做乜鳩
至少都加個直讀八達通入去吖 八達通根本就係自己申請比人屌老母

做tester要預有bug，一陣用用下突然張卡入面無曬啲錢，個風險要自己孭返喎

拍卡功能連測試版都未有

無所謂啦，八達通出品，係唔係beta都預左係咁架啦，識人用samsung smart octopus都用用下壞撚左無左入面果幾百蚊

我諗有得test果班都唔會用黎做主卡掛，入少少入少少咁用，點都袋住張實體卡先啦

因乜事咁多人以為一上 iOS 13 就有既？

因為好多人只係睇一般傳媒嘅消息, 啲料可能已經係一個星期前喺連登拎近嚟

邊似呢度跟得咁貼

宜家又傳 13.1，遲啲又傳 10 月 14，應該越嚟越多人屌八達通。

今日已經比人問左幾次點加八達通，真係超多人以為有 iOS 13 就有。

一話未有個個都屌，唔知八仔會唔會醒水早啲公布幾時有，等大家唔駛屌得咁大力。

屌

屌 長期keep $50比你食囉 岀左先喇

精靈9up多

咁情況搞到我由好有興趣用變做完全唔敢用
事關我打算將屋苑門卡嗰張擺落電話諗住可以方便d，不過如果真係咁易奶野的話到時搞到屋企都番唔撚到就含
我唔明點解一定要取代實體卡，唔可以虛實共存? 明明電子野就係為左decentralize而存在

我諗唔會既 如果門禁奶野應該唔止你一個 8仔唔fix apple都會fix

同埋應該係張卡個技術做唔到cross device sync

交通卡本身就係設計成咁
閘機係即時睇卡資料而唔係查 server
所以交通卡先可以喺廿年前無寬頻嘅情況都用到

而且就算係信用卡 tokenize 咗, 你入閘出閘都係要用番同一個 device
喺倫敦入閘用咗 watch 出閘都一定要用 watch
Suica 都係入咗閘唔俾將張卡喺 iPhone 同 watch 之間 transfer

試吓唔好當嗰張係虛擬卡 當佢係實體卡咁諗
你有冇聽過兩張八達通可以同一個號碼而且餘額共通？
張虛擬卡設計係獨立存在 而唔係實體卡嘅延伸
好多人將信用卡嗰套apply落八達通 但係佢哋根本係唔同嘅嘢

如果咁就只可以歸納為NFC系tech既一個運作上既限制? 事實上用八達通做門禁都只係一個附屬用途，而唔係一張有transaction既交通卡本質設計既用途
關於ID tech同相關既私隱問題真係一個難題，睇吓身分證RFID同監控燈柱幾令人反感

呢個算係交通票務系統設計嘅取捨, 同 NFC 無關
交通場景嘅最大要求係快, 交通卡(e.g. Felica)就係為咗滿足呢個要求而出現
NFC 納入咗各系列入去做 NFC-A/B/F, 但咁並唔代表啲現有系統就要更改功能, 因為交易速度快都依然係最重要
Express Transit 都係因為咁先存在, 而呢樣亦係 NFC-HCE 做唔到嘅嘢
至於 eID, Felica 自己係可以做 eID, 咁既然 Apple Pay 支援 Suica 或八達通係要做番哂 Felica 本身做到嘅嘢, 咁自然 eID 都要 support 番

張八達通入左iphone，咁係咪用唔到同一部機玩oepay?

#1 啲圖入面咪有 O! ePay lor...
同埋 #1 都講咗入錢可以經 O! ePay...

幾時先有transit map

以為香港八達通機咁舊唔會好似日本咁支持到apple pay

ching 講野都幾好笑，有冇興趣去紅館？

Update: 日本 Developer 已經為我哋 Octopus Reader 做緊 coding, 相信好快有得用

估唔到係一位日本朋友幫我哋做第一個 Octopus Reader

講緊Japan NFC Reader?

係

正
希望快啲有得試 止下渴先

仲快過八達通就搞笑

快過八達通間垃圾有幾出奇

八達通

有冇人係iphone7加apple watch s4等緊用
利申 我係

八達通不會於明天新iOS推出時加入Apple Pay

八達通行政總裁張耀堂表示，在Apple Pay加入八達通的計劃不會隨明天有新iOS推出，但會盡快安排在今年內實行，屆時會再另行公布詳情。

可能old news

佢哋根本唔在意
老實講 就算有呢個功能又會有幾多人會用／識用吖
我識好多用an機嘅都唔知可以用app直接攞交通津貼

仲要post幾多次

suica用iphone坐車，已經搞笑咗兩年啦

sor

一定快過
呢位日本朋友, 我噚日先同佢傾, 佢噚日已經即日搵料, 今日已經做咗緊 coding

呢個真，有d守舊派，用iphone話唔識用applepay

咁太好啦

咁真係有得用 但未知幾時咁解
又真係吹佢唔漲

上架後send 個link俾佢地corp comm同通知各大tech blog落下班友面吧

mediahotline@octopus.com.hk

另外，有app上到架了

iPhone X + Apple Watch S5
期待中

裝左，放左八達通係背面，唔得

暫時只支援日本啲交通卡
希望快啲有支援八仔嘅reader出，一巴二巴羞辱班廢物

sorry

下。。。無野要sorry, 見到分享下

原來IOS會開放出讀卡APP
之前見SONY部讀卡機特價買左部
仲送一張迷你八達通 算抵玩

八達通交易紀錄加左密又冇放條API解
點整都係剩係做到睇餘額

乜撚野呀 你入左apple pay 嘅八達通 同你攝張卡係機背係冇分別架

好過冇

冇咩嘅
3rd party app都讀唔到八達通餘額以外嘅野（八達通問題，android都有呢個情況）
iOS開API都冇乜用

呢個就係android 八達通app一定要online先read交易紀錄

其實佢係server download條key

定係將加密咗既data upload去server做解密

日本都唔玩到咁秘密，八達通就

狗閪支那種嘅劣根性 我知你唔知 份外有優越感

香港唔鐘意開放數據，就算啲料上網搵到都唔鐘意咁易到你拎
連銀行幾多息都係呢一兩年先有openapi，以前啲人要拆html拎

入黎屌下先

Scan 唔到 會 crash

起碼有反應先

Developer 已搵到 bugs, 大約 1 小時後有下一個 build 👍🏻

咩app?

TestFlight app 嚟
未上 App Store

港版7Plus讀到西瓜卡😱

7plus用到八達通不是夢？

師兄有無得試

Read/write 係得 好似

新update又變返冇反應

呢個舊 build 嚟

點比你

呢個舊 build 嚟 等多陣有個最新 build 2019092002

謝謝

唔好講黨鐵啦
你睇政府嗰啲所謂open data，保證你嘔血

講到尾一日創科局 OGCIO班撚樣仲係到香港創科一日都係仆街

因為7仔都係有NFC Reader 但係好似係用唔到八達通

上面個ICカードリーダー會show埋card type好似正D

出現了
雖然錯 但起碼嘟到

想問學生八達通，十一月完左個學生優惠之後係咪自動當做成人八達通？

鐵路班次假open

Ios13之前係無app讀到

testflight 個code 係咩?

樓上有

我叫到條link only, 條link 後面果組野?

要個code嚟做咩
撳咗條link直接跳去TestFlight

要IOS 13?

iPhone 8係咪嘟唔到八達通咖

但係西瓜卡都係用FeliCa喎

點解未有新patch既

讀到唔代表用到

我13.1 添

值得欣賞嘅係人哋肯為香港人寫 code 呀

每張卡都係出 HK$-50

可以

裝到了, 但scan 唔到

已經 debug 緊, 需要長啲時間, 應該明日先有新 build

X2 cannot scan

8 讀唔到八達通
張失左效嘅西瓜卡冇問題

+1 我
7 plus

連登仔好勁

點會 scan 唔到, 只係個 balance 唔啱

個 Developer 日本人嚟㗎

我就係試八達通scan冇反應
張西瓜卡就讀到失效前寫左落卡嘅data

hold 左係度

你喺 TestFlight update 咗最新 build 未?

你個 app 咩 build?

Latest Version 幾多先？2019091902？

25號好撚期待

就係依個version
我8Plus得Suica可以

佢哋嗰個係public beta

2019092002
上 TestFlight update 啦

1902 尾碼

2019092002 先係最新
上 TestFlight update 啦

我個個嘟唔到呀

西瓜卡都係得日本IPHONE 7 先可以用
其他國家賣既都用唔到

Update 新 build 啦

岩先Check左拉，未有

無新build

TestFlight 喎
你最新係咩 build?

2019091902

仲有無得試玩

最新係 2919092002

testflight 入面show 唔到呢個版本

有兩個beta...
佢哋嗰個唔係最update

8達通老母 幾時可以收工

係咪我用果條testflight link唔同你果條
我用果條link係佢twitter搵

You mean 有兩條 TestFlight link?

冇得update
定係要用第2條link先得

銀聯先可以增值

用上面巴打條 link

係 有兩個beta channel
我哋嗰個應該係closed beta
個dev喺twitter post嗰條link先係public
即係樓上嗰條link

Any new link?

我冇 save 低條 link, 裝完就 delete 咗

點解我個Testfligh係19而唔係20

原來有兩個 TestFlight link Sor...

姐係唯有等

不過讀到Suica已經不再是自閉了

行者巴, HK$-50 應該係讀錯咗八達通入面個最大負數值

聽日應該有 update build

而家狂拎個App嘟落錶個西瓜卡頂下癮先
叮一聲果下好正

邊到會有closed beta條link

行者巴, 見字急回, Developer 需要更多 data 去 debug

From Developer:

and could you tell your friend...
1. Using beta Ver 0.1 (2019092002)
2. Turn on "Help Improve the App"
3. Scan again

有update

上面條Link個Beta有Update
係2002

佢updated public version

岩岩彈左出黎

終於有得update

各住, 我已經幫你哋向 Developer 爭取咗, 而家普通 beta 條 link 都 download 到最新 version 喇

巴打好波

我地點俾test data佢去debug

Miss you so much

From Developer:

and could you tell your friend...
1. Using beta Ver 0.1 (2019092002)
2. Turn on "Help Improve the App"
3. Scan again

撳入去係hkd

大家記得 Turn on "Help Improve the App", 咁先會 send 到 data 比 Developer 做 debug

呢個 Developer 對我哋真係好有心, 唔好辜負佢嘅一番心意

Any news？

但冇彈Error冇Crash 淨係Value唔岩 都得咩

連登有愛

所以需要大家嘅大量 data 去 debug

你 Turn on "Help Improve the App" 就得
我已經同佢報咗有咩 bugs

我i8 張卡拍落去一秒到先scan到 呢個係正常速度？

正 震一震read到果下高潮左

已經upload左data

呢處有

個卡號碼係咪要特定方法轉換做卡No.
幫佢手諗埋點約個咩IDm轉做卡No.啦

IDm唔似係卡number
Suica拍落去都唔係show card number

張八達通太舊係咪加唔到入去？

#1有講

無得用 用緊殘疾人士八達通

係咪除咗銀聯咭之外其他咭都要收手續費？

上面 post 有

Idm 同八達通卡號碼係兩回事
Idm 係 Felica 個出廠號碼,而八達通卡號碼係加密咗讀唔到
張卡應該剩係得個餘額讀到 (仲要減番個負值)

以乎係 iOS 問題

冇得用其他卡增

吓？者係一係銀聯咭一係轉數快？

巴打得了話 “仲要減番個負值”
請問係邊個負值? 而家個 Developer 點計都得唔到個正確餘額, 硬係差少少

Developer run 到正確餘額了

幾時出者

Watch?

想請問如果有用緊八達通黎刷miles, 到時加左張八達通落iPhone後仲刷唔刷到?

成日吊人胃口

一部機可唔可以又Suica 又Octopus

邊到

爬文啦

一陣會有新 build

係咪10月中先有

Watchos 都ready仲唔岀dklm

就嚟啦

yen?

各位, Developer 托我有嘢同各位講

想問有咗之後除咗直接隊埋去讀卡機DO，係咪可以自己用apple pay幫自己增值？

乜你 mon 得咁實, Developer 啱啱先同我講完

各位, 上 Twitter 多謝吓呢位朋友啦, 佢真係出盡力幫我哋

係 如果好似上面啲圖嘅話

想問下停車場轉唔到係咩原因？

應該係停車場係寫 data 入八達通, 而唔係記住你個八達通 No.

down完唔識玩

唔係因為張八仔會轉咗number咩
大嘅公司會配合識認返
細嘅停車場唔敢包

巴打犀利

又有更新

New build

睇到啦

裝左, 個 balance ok

完美

勁

我有張 $0 佢顯示 $14

備用餘額（一次性）
$35（2017年9月30日前發行的舊卡）
$50（2017年10月1日起發行的新卡）

可能因為咁

屌你 唔比學生整

仲快手過柒頭八達通

巴打醒, 係因為咁

但要Check多樣野 難度又高左

我有張八達通信用卡都係 SHOW $0

真係好撚慘 Apple到2019年先有得用八達通
呢樣嘢真係好撚落後 Samsung用左九世啦
真係要屌

係 竟然Android機得Samsung支援

From Developer:

The problem of different offsets cannot be solved immediately.

Stay tuned for future updates...

呢個唔係 Apple Pay 嚟

真係支那支付唔打到嚟都唔入 Apple Pay, 八達通真係唔死都冇用

真係好撚戇鳩

係咯，an都係得三叔一間用到ja，垃圾八達通

唔該巴打
中文翻譯搞掂晒
好快有得用

呢度有巴打同日本Developer一路溝通緊?

係
我同行者巴打

又就嚟爆post啦
啱啱開呢個post嗰時大家都充滿希望
結果又係畀八仔條仆街令我哋夢想破滅
希望唔使爆多個post先出啦
小弟會努力做好Q&A

支持

唔該晒兩位巴打
Samsung Pay用家有無嘢可以幫到手?

你用咁耐 Smart Octopus 其實有冇啲咩古怪嘢出現?

今年六月新買卡 應該無錢係入面 但當咗舊卡咁睇？

如果係手足
自己諗下係咪繼續比錢狗鐵賺
繼續幫垃圾政府同垃圾黑警傷害我地手足

用八達通=害香港人

簡直係神app

以前用S8搭巴士都試過要嘟多次先得
唔係冇反應或者sense唔到 係要再拍多次
即係2-3秒高音長響 個mon寫住請重試

我自己部s9+就9成時間都冇問題
係有陣時同Oepay connect嘅function(eg 過錢/收錢/拎交通津貼)
會話"未能成功讀取Smart Octopus"
可能一個月有一兩次拍卡俾錢唔work
郁下部機就得,eg著mon
Overall我自己會比9/10

雖然我明呢度好多巴打都好期待,
不過我自己經歷都係,未有得用個陣就好期待
用用下其實無分別
係check餘額方便啲
而家就咁睇落Apple Pay ver好過Samsung Pay ver
應該係手動用credit card增值,銀聯唔使手續費
不過我自己用AAVS,不嬲都唔洗諗增值問題
同埋就算FPS經oepay增值都好方便

巴打可唔可以教我點裝

post多次
自己考慮

How

感謝

我意思係點用AW讀錢

冇買AW唔G

要用Test flight 裝咗落watch先

係 暫時新卡會錯 value, 等 update

裝左啦

正

1. 去 App Store download Apple 出嘅 TestFlight

2. 之後去 download 呢個 app, 入面有日本朋友為我哋香港人特登整嘅讀八達通餘額功能

唔該哂巴打

Download 完記得去 Developer 個 Twitter 多謝呢位日本朋友呀

呢位朋友真係好 nice 好有心, 我噚日請佢幫手整, 即日已經開始搵料, 今日就開始寫 code, 仲今日即日出到街, 其間報告啲 bugs 比佢聽, 一日內佢已經出過幾個 version 嚟 debug, 真係好多謝佢, 好感動!

Android呢？

個post叫Apple pay
你開返個叫octopus X Google play 再問

辛苦哂

個Apps應該未識分正負數
我張卡係負錢佢讀到正數

日本人都可以係連登仔，連登無分國籍

我決定，一日iOS 仲未用到，每日一屌，八達通老母

日邊夠

八達通！我屌你老尾！

多謝您 都多謝佢

有冇實際數字做參考?

agger

八達通，你老尾叉雞飯

證明八達通無撚用

利益

AW點read？開住個app都冇反應

而家階段係咪有排先出到正式版

Samsung Smart Octopus detect 唔到

我要屌爆八達通！

M記APPLE PAY簡直用唔到

要邊part資料？

因為m記D機垃圾到爆

街方都做得快過你呀八達通
執左佢啦

依個亦都係我暫時轉唔到會嘅其中一個原因，set up好晒係Samsung smart Octopus唔想轉過嚟啲野又set多次，啲日日賞積分又唔知點搞。。。

其實有冇得由個smart octopus直接轉過嚟定一定要開新卡？

點解唔係八達通自己個app或apple pay睇餘額要另外down個app？

如果我有用開渣打張Asia mile卡自動增值八達通，會唔會自動轉到落去轉移左既虛擬卡到？會唔會有手續費？

我用s 10暫時未試過嘟唔到，不過死人三星pay信用卡增值要收2.5%手續費蘋果pay就唔洗，但又有人話只限銀聯卡其他卡增值唔到，掙扎中。。。

因為八達通公司慢人幾十拍
同埋Apple pay會唔會睇到張西瓜卡(實卡)餘額？

Does it mean that in the case of samsung pay, only manual top-up with credit card is charged with 2.5% admin fee, while AAVS has no such charges?

If yes then apple pay should work similarly.

兆屌成材！

係信用卡先收2.5%，所以我其實都係用緊轉數快嚟增值，但我鍾意用信用卡因為方便我睇番條數，但apple pay又只係support銀聯卡。。。

我用信用卡自動增值呀 我想知samsung pay用信用卡自動增值既用戶洗唔洗收手續費 因為上面巴打講手動先要？

Apple pay唔會只support銀聯啦 佢意思應該係手動既話銀聯唔收手續費 非銀聯就收

其實可以EPS
呢間公司又係廢 唔明點解仲生存到

以前增值機做過EPS
出過太多次扣錯錢事件,最後壽終正寢

已滿

我冇用自動增值唔鐘意佢set死個增值銀碼又要去銀行搞所以唔知，信用卡或者轉數快鐘意入幾多就入幾多(但要係50嘅倍數上限1000)，手動增值係要收2.5%手續費，如果你係就咁匯入張實體舊卡而之前冇俾開手續費，咁應該一切照舊因為只係入番落三星pay戶口但張舊卡就唔會再用得番

個位人兄真係話其他卡增值唔到，不過如果都係收手續費我多數都係要用番轉數快，費事為咗增值特登開張銀聯卡

Samsung pay:

「當然，如果大家不想「蝕手續費」，也仍可以透過現時增值八達通卡的增值點使用現金增值，也可以申請自動增值服務，以指定信用卡為 Smart Octopus 增值，不過就需要事先向相關銀行申請，時間大約為 4 至 6 星期左右。還有一個辦法，就是透過八達通 APP，由 O! ePay 轉賬至 Smart Octopus。」

信用卡自動增值唔洗收wo 咁即係apple都跟機架啦

[億屌成材] Octopus on Apple Pay 等候區（5）